# Frequently Asked Questions - CloudFlow Analytics

## General Questions

### Q: What is CloudFlow Analytics?
A: CloudFlow Analytics is a comprehensive data analytics platform that allows businesses to process, analyze, and visualize large datasets in real-time. It combines the power of cloud computing with advanced analytics capabilities to help organizations make data-driven decisions.

### Q: Who can benefit from CloudFlow Analytics?
A: CloudFlow is designed for:
- Data analysts and scientists
- Business intelligence professionals
- Marketing teams needing customer insights
- Financial analysts requiring risk assessment tools
- Operations teams monitoring KPIs
- Executives needing executive dashboards

### Q: Is my data secure in CloudFlow?
A: Absolutely. We implement enterprise-grade security measures including:
- End-to-end encryption (AES-256)
- SOC 2 Type II compliance
- GDPR and CCPA compliance
- Role-based access controls
- Regular security audits
- Data residency options

## Getting Started

### Q: How long does it take to set up CloudFlow?
A: Setup time varies by complexity:
- **Basic setup**: 15-30 minutes
- **Single data source integration**: 1-2 hours
- **Multiple sources with custom dashboards**: 1-3 days
- **Enterprise deployment**: 1-2 weeks with dedicated support

### Q: Do I need technical expertise to use CloudFlow?
A: CloudFlow is designed for users of all technical levels:
- **No-code interface**: Drag-and-drop dashboard builder
- **SQL support**: For advanced users who prefer writing queries
- **Pre-built templates**: Industry-specific dashboard templates
- **Guided tutorials**: Step-by-step learning resources

### Q: Can I try CloudFlow before purchasing?
A: Yes! We offer:
- **14-day free trial**: Full access to Professional features
- **Demo environment**: Pre-loaded with sample data
- **Personal demo**: Schedule a 1-on-1 demonstration
- **Pilot program**: Extended trial for enterprise customers

## Technical Questions

### Q: What data sources does CloudFlow support?
A: CloudFlow connects to 100+ data sources including:
- **Databases**: MySQL, PostgreSQL, Oracle, SQL Server, MongoDB
- **Cloud platforms**: AWS, Google Cloud, Microsoft Azure
- **SaaS applications**: Salesforce, HubSpot, Shopify, Stripe
- **File storage**: S3, Google Drive, Dropbox, FTP servers
- **Streaming data**: Kafka, Kinesis, Pub/Sub

### Q: How much data can CloudFlow handle?
A: CloudFlow scales to meet your needs:
- **Starter**: Up to 10GB per month
- **Professional**: Up to 100GB per month
- **Enterprise**: Petabyte-scale processing
- **Real-time**: Millions of events per second
- **Historical**: No limits on data retention

### Q: Does CloudFlow work with real-time data?
A: Yes, CloudFlow excels at real-time analytics:
- Stream processing with sub-second latency
- Real-time dashboard updates
- Automated alerts and notifications
- Live data monitoring and anomaly detection

### Q: Can I use my own machine learning models?
A: Absolutely! CloudFlow supports:
- **Model import**: Upload TensorFlow, PyTorch, and scikit-learn models
- **AutoML**: Built-in automated machine learning capabilities
- **Custom algorithms**: Python and R script execution
- **Model deployment**: Deploy models as REST APIs

## Billing and Pricing

### Q: How is CloudFlow priced?
A: Pricing is based on data volume and features:
- **Starter**: $99/month for small teams
- **Professional**: $299/month for growing businesses
- **Enterprise**: Custom pricing for large organizations
- **Pay-as-you-scale**: Additional data processing at $0.10/GB

### Q: Are there any setup fees?
A: No setup fees for Starter and Professional plans. Enterprise customers may have implementation fees depending on customization requirements.

### Q: Can I cancel my subscription anytime?
A: Yes, you can cancel anytime:
- No cancellation fees
- Data export available for 30 days after cancellation
- Downgrade options available
- Pause subscriptions for up to 6 months

### Q: Do you offer discounts?
A: Yes, we offer:
- **Annual payment**: 15% discount
- **Educational**: 50% discount for academic institutions
- **Non-profit**: 25% discount for qualified organizations
- **Startup**: Special pricing for early-stage companies

## Integration and API

### Q: Does CloudFlow have an API?
A: Yes, CloudFlow provides a comprehensive REST API:
- Full CRUD operations on all resources
- Webhook support for real-time notifications
- SDKs available for Python, JavaScript, and Java
- GraphQL endpoint for flexible queries

### Q: Can I embed CloudFlow dashboards in my application?
A: Yes, through our embedding features:
- **iFrame embedding**: Simple HTML embedding
- **JavaScript SDK**: Custom integration options
- **White-label**: Remove CloudFlow branding
- **Single sign-on**: Seamless user authentication

### Q: Does CloudFlow integrate with other tools?
A: CloudFlow integrates with popular business tools:
- **BI Tools**: Tableau, Power BI, Looker
- **Collaboration**: Slack, Microsoft Teams, Email
- **Development**: GitHub, Jira, Jenkins
- **Marketing**: Google Analytics, Facebook Ads, Mailchimp

## Support and Training

### Q: What support options are available?
A: We provide multiple support channels:
- **24/7 chat support**: Available to all paid customers
- **Email support**: Response within 4 hours
- **Phone support**: Available for Professional and Enterprise
- **Dedicated account manager**: Enterprise customers only

### Q: Do you provide training?
A: Yes, we offer comprehensive training:
- **Online tutorials**: Self-paced video courses
- **Live webinars**: Weekly training sessions
- **Custom training**: On-site or virtual sessions
- **Certification program**: CloudFlow Analytics certification

### Q: Where can I find documentation?
A: Documentation is available at:
- **docs.cloudflow.com**: Complete technical documentation
- **community.cloudflow.com**: User community and forums
- **learn.cloudflow.com**: Video tutorials and guides
- **help.cloudflow.com**: Knowledge base and FAQs

## Compliance and Governance

### Q: Is CloudFlow compliant with data regulations?
A: Yes, CloudFlow maintains compliance with:
- **GDPR**: European data protection regulation
- **CCPA**: California Consumer Privacy Act
- **HIPAA**: Healthcare data protection (with Business Associate Agreement)
- **SOC 2**: Security and availability controls
- **ISO 27001**: Information security management

### Q: Can I control where my data is stored?
A: Yes, CloudFlow offers data residency options:
- **Regional deployment**: US, EU, Asia-Pacific regions
- **Private cloud**: Dedicated infrastructure
- **Hybrid deployment**: On-premises and cloud combination
- **Edge processing**: Process data closer to source

### Q: How do you handle data backups?
A: CloudFlow implements robust backup strategies:
- **Automated backups**: Daily incremental backups
- **Point-in-time recovery**: Restore to any point in the last 30 days
- **Cross-region replication**: Data stored in multiple locations
- **Customer-controlled backups**: Export data anytime
